【移民】立法會已為港人準備「移民手冊」 包括後工作簽證計劃輸入人才計劃

為吸引外地學生，許多已發展經濟體制訂全國性策略，務求發展成為對國際學生極具吸引力的留學 目的地 。舉例而言， 澳 洲於 2016 年公布首份的全國性策略《國際教育全國策略 2025》，為發展成為領導全球教育、培訓和研究的國家訂下框架，規劃未來 10 年間優先處理的事項。同樣地，加拿大亦制訂《國際教育策略》，將當地教育機構提升為優質學府，目標是招收的國際學生人數在 2022 年前增加一倍。新加坡則推出學費資助計劃，資助就讀當地全日制專上教育院校的外地學生。合資格的留學生最高可獲減免約 80%的學費，但他們須要承諾畢業後在一家於新加坡註冊的公司工作 3 年。

已發展經濟體亦致力吸引外 地 學生畢業後留在當地發展，慣常的做法是容許他們畢業後留下工作，並在入職數年後給予永久居民身份。 圖 2 載列選定 已 發展經濟體所推出的畢業後工作簽 證計劃 ，該等計劃方便外地留學生畢業後留在當地工作，而當中以加拿大、澳洲和新西蘭所推出的最為進取，簽發的畢業後工作簽證有效期可高達 3 至 4 年，期間外地學生可在當地尋找工作，而入職時所取得的工作經驗，有助提升他們申請在當地永久居留的資格。
已發展經濟體亦放寬了外地人才入境及 / 或永久居留的限制。就放寬外地人才入境的限制而言，加拿大於 2017 年 6 月更新"環 球技能策略 "， 方 便 海外高技 術 人才在短至2 星期內取得特快工作簽證。此外，澳洲於 2018 年 7 月推出"全球人才計劃"試驗計劃，若企業需要招聘海外人才，而該等人才所具備的技術在澳洲需求甚殷，則有關企業的招聘申請可在短時間內(16 至 21 天)獲得批准。2019 年 8 月，"全球人才計劃"由試驗性質轉為恆常計劃，並改名為"全球人才僱主擔保簽證計劃"。

萬人計劃

幾多選擇